---
id: tx-1506
izenburua: Gora San Fermin
kantutegia: Txantxangorria.Eus
partitura: null
midi: null
youtube: https://youtu.be/gTaL7ej_Nd0
---

ENTZUN, ARREN, SAN FERMIN       A San Fermín venimos
ZU ZAITUGU PATROI,                     por ser nuestro patrón
GIDATU GURE OINAK                      nos guíe en el encierro
ENTZIERRO HONTAN, OTOITZ!      dándonos su bendición.

GOAZEN PARRANDARA, PARRANDARA GOAZ!
GOAZEN PARRANDARA, GORA PARRANDA!

RIAU, RIAU, RIAU!
RIAU, RIAU, RIAU!

O, O, ZEZEN BELTZAK,
O, O, ADAR MOTZAK,
PUNTA TENTE ETA ZORROTZAK,
O, O, ZEZEN BELTZAK,

ITZALI ARGIAK, MESEDEZ, ITZALI!
HAINBESTE ARGIREKIN EZIN NAIZ BIZI.
GAMUSINOAK KANPOSANTUAN, MUSEAN MUS!

FABRIKETAKO ESNEA,
EZ GAIN, EZ ZAPORE; BADUT HOBEA!
JOXEPA, JOXEPA, ZURE ERRAPE OPAROAK,
JOXEPA, JOXEPA, EMATEN DU ESNE GOXOA!

OE, OE, SALTXITXA TA PURE!
FESTA ATZO, FESTA GAUR, FESTA BIHAR TA ETZI ERE!

KANPOSANTUAN BILDUTA, A ZE GAMUSINO PILA!
ZARTAGINAK ASTINDU GOAZEN DENOK HAIEN BILA!

ITZALI ARGIAK, MESEDEZ, ITZALI!
HAINBESTE ARGIREKIN EZIN NAIZ BIZI.
GAMUSINOAK KANPOSANTUAN, MUSEAN MUS!

UZTAILEAN SAN FERMIN!
TRALALALARA, TRALALALARA!
KONTUZ ZEZENAREKIN!
TRALALALARA, TRALALALARA!
URTARRILAK BAT, OTSAILAK BI,
MARTXOAK HIRU, APIRILAK LAU,
MAIATZAK BOST, EKAINAK SEI,
ZAZPIGEHI ZAZPI HAMALAU!

GAIXOA NI, GAIXOA NI,
HURRENGO BATERA ARTE EZ DA FESTARIK!